Digi-Capital:今年全球遊戲收入將超過1500億美元，手游佔最大收入

2017/07/18 08:29

Digi-Capital數據報告，2017年遊戲軟硬件收入細分，近年來手游市場迅速崛起，成佔比最大收入，有望在2017年首次達到500億美元。到2021年時遊戲軟硬件的收入總和有可能達到2000億美元。

題外：Digi-Capital是一家國際投資銀行服務公司，創始人Tim Merel，是一家專注於全球的遊戲行業的服務投行，幫助遊戲公司融資並購。

今年全球遊戲軟硬件收入將超過1500億美元

7月17日消息，Digi-Capital近日在一份最新報告中解讀了全球遊戲市場的現狀和發展趨勢。報告指出在今年，全球遊戲硬件和軟件和總銷售額將歷史首次超出1500億美元，其中軟件收入佔比大約為75%。

Digi-Capital預計在未來5年，全球遊戲市場收入的年復合增長率約7.9%，到2021年總收入將突破2000億美元大關。2017年全球移動遊戲市場收入將達到500億美元，未來5年年復合增長率約14.5%，到2021年這項收入數據將超過800億美元。

與移動遊戲市場繼續增長形成對比的是，Digi-Capital預計主機遊戲&PC遊戲和MMO/MOBA類遊戲今年的收入都不如移動遊戲，且在未來5年增速將會放緩。

報告稱到2021年，全球主機遊戲和MMO/MOBA遊戲的年收入均將達到大約300億美元，總收入將低於移動遊戲市場收入。

市場方面，中國是推動手游營收快速增長的主要因素。HIS今年6月份發表的市場調查報告顯示，中國遊戲市場的總體規模在2016年為256億美元，今年預計能夠增加至290億美元，並借此成為世界最大的遊戲市場。

在未來幾年，VR和AR將繼續高速增長，Digi-Capital預計2021年全球VR硬件收入將超過70億美元，VR軟件收入將超過60億美元。與此同時，2021年全球AR遊戲軟件的收入也與將接近70億美元。

有一半係垃圾手機game

講真整手機game都整好啲
唔好狗屎垃圾都放出黎

依家用Switch手提已經玩到家用機級數game
再對比番一般課金手遊
後者真係好垃圾
比幾百蚊買隻game真係遠遠好玩過免費手遊
質素既分別

課金手遊大多系統千篇一律好悶
雷聲大雨點小
好多人都好快棄game
就算課金都有倒錢落海既感覺
因為一摺服你課金抽嘅野就無用
依家連日本大公司手遊都夠膽半年就摺服

手機有少量單機game都正嘅
但通常都唔會係免費
襯特價時買最抵

條數主要係畀日本拉高晒, 日本而家完全係手遊課金中毒,
日本既手遊課金額係一國敵全球,
課左既錢攞去提升遊戲開發技術還好,
但實際上只係量產更多垃圾, 掉錢落去廣告等無謂錢而唔係開發技術,
講手遊既開發技術蝗國仲要強大得多,
當日本哩一刻仲量產緊GBF式回合製手遊,
蝗國已經係搞緊全3D畫面

其實手機game有乜撚好玩

就手 電話必須帶

但switch psv唔係

搭地鐵見到d阿叔都玩手機game就知咩事